{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_016511",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "몽양여운형생가기념관"
    },
    "text": "夢陽呂運亨生家記念館\\n\n京畿道楊平郡陽西面夢陽キル66(新院里623-2)\\n\n夢陽呂運亨（1886〜1947）は独立運動家であり政治家でもありました。その生活と精神を広く知らせるため、2011年に彼の生家が復元され、同年11月27日に展示館とともに開館しました。建物は地下1階と地上1階で、総面積は1,055㎡、敷地面積は2,579㎡です。2012年には国家報勲処によって顕忠施設に指定されました。地上1階はヨ·ウンヒョンの生家が復元され、地下1階は記念館として利用されています。 ヨ·ウンヒョンの生家は1715年（粛宗41年）に楊平に建てられました。そこはヨ·ウンヒョンが生まれた場所であり、父親がソウルに引っ越すまでの1908年まで彼が住んでいた場所でもありました。彼は解放前後にも何度かここを訪れていました。しかし、6·25戦争中に生家は焼失し、2001年に跡地が整備され、翌年には記念碑が建設されました。そして2008年にはヨ·ウンヒョンに建国勲章大韓民国章が追叙されたことをきっかけに、2011年に生家が復元されました。1930年代以降、ヨ·ウンヒョンが住んでいたソウル桂洞の家にあった家具が子孫から寄贈され、復元された生家で展示されています。記念館にはヨ·ウンヒョンの人生の軌跡に沿って展示がされており、出生と愛国啓蒙運動（1886〜1913）、独立運動（1914〜1945）、建国準備活動と左右合作運動（1945〜1947）、逝去（1947年7月19日）といった彼の生涯についてご紹介しており、関連する遺品も展示されています。写真や直筆の書簡、関連図書なども展示されており、またヨ·ウンヒョンの座像やクロマキー撮影空間、追慕映像を上映する映像室もあります。同じ階には売り切れホールがあり、ヨ·ウンヒョンに関連したさまざまな企画展示も開催されています。彼の遺品や関連資料は250点以上所蔵されており、その中には1947年7月19日に彼が被撃された当時の服も委託保管されています。この血衣は2014年に登録文化財第608号に指定されました。記念館へ向かう途中、電車中央線の新院駅から16基のヨ·ウンヒョンの語録碑が置かれており、夢陽語録道と呼ばれる道が造成されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "夢陽呂運亨生家記念館はいつ開館しましたか？",
            "answer": "夢陽呂運亨生家記念館は2011年11月27日に開館しました。"
        },
        {
            "question": "夢陽呂運亨生家記念館の建物の面積はどのくらいですか？",
            "answer": "夢陽呂運亨生家記念館の総面積は1,055㎡、敷地面積は2,579㎡です。"
        },
        {
            "question": "夢陽呂運亨生家記念館には何階建てですか？",
            "answer": "夢陽呂運亨生家記念館は地下1階と地上1階の建物です。"
        },
        {
            "question": "ヨ·ウンヒョンの生家はいつ建てられましたか？",
            "answer": "ヨ·ウンヒョンの生家は1715年（粛宗41年）に楊平に建てられました。"
        },
        {
            "question": "ヨ·ウンヒョンの生家は焼失したことがありますか？",
            "answer": "はい、ヨ·ウンヒョンの生家は6・25戦争中に焼失しました。"
        },
        {
            "question": "ヨ·ウンヒョンの生家はいつ復元されましたか？",
            "answer": "ヨ·ウンヒョンの生家は2011年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "ヨ·ウンヒョンの生家にはどんな展示がありますか？",
            "answer": "ヨ·ウンヒョンの生家では彼の遺品や関連資料、写真や直筆の書簡などが展示されています。また、彼の座像やクロマキー撮影空間、追慕映像も見ることができます。"
        },
        {
            "question": "ヨ·ウンヒョンの生家にはどんな関連図書が展示されていますか？",
            "answer": "ヨ·ウンヒョンの生家では彼に関連する図書も展示されています。"
        },
        {
            "question": "ヨ·ウンヒョンの生家で開催される企画展示はありますか？",
            "answer": "はい、ヨ·ウンヒョンの生家ではさまざまな企画展示が開催されています。"
        },
        {
            "question": "ヨ·ウンヒョンの生家にはどのような語録碑がありますか？",
            "answer": "ヨ·ウンヒョンの生家へ向かう途中の新院駅から16基のヨ·ウンヒョンの語録碑が置かれています。"
        },
        {
            "question": "ヨ·ウンヒョンの生家の関連遺品の中で特に注目すべきものはありますか？",
            "answer": "ヨ·ウンヒョンの生家には彼が被撃された当時の服も委託保管されています。この血衣は登録文化財第608号に指定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 690,
        "QA": 515
    }
}